# Transcript of Pepper&Carrot Episode 17 [de]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titel|1|False|Episode 17: Ein Neuanfang

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Kümmel|1|False|Aber Pepper... bleib hier...
Pepper|2|False|NEIN! ICH GEHE!!!
Pepper|3|False|Ihr unterrichtet keine echte Zauberei! Ich gehe - zu den Hexen von Ah!
Geräusch|4|False|Wuu u s ch !|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Also gut, auf geht's in das Land der untergehenden Monde
Pepper|2|False|Shichimi kann uns sagen, wie wir zu den Hexen von Ah kommen
Pepper|3|False|Carrot, gib mir Kompass und Karte: bei dem Nebel sehe ich nicht, wo es hingeht.
Pepper|5|True|MIST!
Pepper|6|True|Ein Sturm!
Pepper|7|False|FESTHALTEN!
Pepper|9|False|Oh nein !!!
Geräusch|8|False|BrrUuuuMmm! !|nowhitespace
Schrift|4|False|N

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Geräusch|1|False|Krawumm! !|nowhitespace

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Monster|6|False|Aah! !|nowhitespace
Monster|5|False|Wah! !|nowhitespace
Pepper|1|False|Wir müssen jetzt ganz ruhig bleiben, Carrot...
Cayenne|2|True|"Ein böser Blick ist besser als ein dutzend schwacher Zaubersprüche! ...
Pepper|7|False|Ich hätte lieber ein paar Angriffszauber gelernt... aber was soll's...
Pepper|8|True|ohh je... keinen Besen und keine Ausrüstung,
Pepper|9|False|das wird eine langer Weg...
Cayenne|3|True|...starre sie nieder.
Cayenne|4|False|Kontrolliere sie! "

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Kümmel|4|False|"Zu wissen, welche Pflanzen essbar sind, ist wie ein fertiger Zaubertrank gegen Hunger!"
Pepper|6|False|Wenn sie mir nur EINEN beigebracht hätte!
Pepper|2|True|Ich bin auch total ausgehungert, Carrot...
Pepper|3|False|Seit Tagen haben wir nichts mehr gegessen.
Carrot|1|False|Knurr
Pepper|5|True|Aber echte Zaubertränke?...

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Thymian|1|False|"Eine echte Hexe von Chaosâh braucht weder Karte noch Kompass. Eine sternenklare Nacht genügt!"
Pepper|3|True|Komm Carrot !
Pepper|4|False|Schau, wir sind da!
Pepper|2|False|... Ich hätte einen echten Kurs in Wahrsagerei bevorzugt!

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|7|False|Lizenz : Creative Commons Namensnennung 4.0, Software: Krita, G'MIC, Inkscape on Ubuntu
Impressum|6|False|Basierend auf dem Hereva Universum von David Revoy mit Unterstützung von Craig Maloney. Korrekturen von Willem Sonke, Moini, Hali, CGand und Alex Gryson.
Erzähler|4|False|- ENDE -
Impressum|5|False|06/2016 - www.peppercarrot.com - Grafik & Handlung : David Revoy - Deutsche Übersetzung : Philipp Hemmer
Pepper|2|False|Jetzt kennst du die ganze Geschichte.
Shichimi|3|False|...und du sagst mir, dass du hier bist, weil sie dir nichts beigebracht haben?
Pepper|1|True|...und hier sind wir.

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Impressum|1|False|Pepper&Carrot ist komplett frei, Open Source und wird durch die Leser unterstützt und finanziert. Für diese Episode geht der Dank an die 719 Förderer:
Impressum|2|False|Auch Du kannst Pepper&Carrot unterstützen: www.patreon.com/davidrevoy
